---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۹۴ - غزال و غزل
---
# غزل شمارهٔ ۹۴ - غزال و غزل

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>امشب از دولت می دفع ملالی کردیم</p></div>
<div class="m2"><p>این هم از عمر شبی بود که حالی کردیم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ما کجا و شب میخانه خدایا چه عجب</p></div>
<div class="m2"><p>کز گرفتاری ایام مجالی کردیم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>تیر از غمزه ساقی سپر از جام شراب</p></div>
<div class="m2"><p>با کماندار فلک جنگ وجدالی کردیم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>غم به روئین تنی جام می انداخت سپر</p></div>
<div class="m2"><p>غم مگو عربده با رستم زالی کردیم</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>باری از تلخی ایام به شور و مستی</p></div>
<div class="m2"><p>شکوه از شاهد شیرین خط و خالی کردیم</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>روزه هجر شکستیم و هلال ابروئی</p></div>
<div class="m2"><p>منظر افروز شب عید وصالی کردیم</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>بر گل عارض از آن زلف طلایی فامش</p></div>
<div class="m2"><p>یاد پروانه زرین پر و بالی کردیم</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>مکتب عشق بماناد و سیه حجره غم</p></div>
<div class="m2"><p>که در او بود اگر کسب کمالی کردیم</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>چشم بودیم چو مه شب همه شب تا چون صبح</p></div>
<div class="m2"><p>سینه آئینه خورشید جمالی کردیم</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>عشق اگر عمر نه پیوست به زلف ساقی</p></div>
<div class="m2"><p>غالب آنست که خوابی و خیالی کردیم</p></div></div>
<div class="b" id="bn11"><div class="m1"><p>شهریارا غزلم خوانده غزالی وحشی</p></div>
<div class="m2"><p>بد نشد با غزلی صید غزالی کردیم</p></div></div>